[CCCU] 城大專上學院2018新生入門攻略

見就黎考完晒DSE 應該有唔少中六生開始搵緊後路
當年既我都係要靠自己不斷上網搵資料去揀最適合自己 又真係升到學既科目同學校
希望開呢個Post主要係想幫困惑緊既新生 有關CCCU都入黎討論／問啦

常見問題 Q&A

Q1. 點解要讀副學士？
A: 為左入返UGC ，雖然HD都有機會升到但係Asso升學率一定係高d。 如果你想讀完兩年就做野 ，一定係揀Higher diploma 。

Q2. 點解要揀CCCU?
A: 所謂「三大CC」之一（HKCC, HKUSPACE ，CCCU），知名度較高，73%升學率當中42%升返UGC，由城大監察課程質素有保證。 就以社會科學學部為例當中有唔少科目(PAM,SS,APSS) 升學率都超過60%

Q3. 揀科時應以該科的升學率高低為最大考慮？
A. 升學率固然重要，但CCCU每科平均都有三成幾升UGC率，最緊要係睇你對果科有無興趣 。而且CCCU社會科學系師資良好 當中PAM APSS SS 等科目比起HKCC或其他college升ugc率更高

Q4: 聽講cccu賣盤喎，咁我即使入咗嚟讀 咁我係咪Cccu學生？仲會唔會有城大證書？
A： 2018年入讀cccu嘅學生都會有城大同埋UOW嘅畢業證書，而且都會用到校內嘅基本設施，例如圖書館啦 健身設施嗰啲，所以同學們都唔使咁擔心。同埋喺九龍塘本部上堂設施會畀德福嘅同學多同埋好。

Q5. 我有一科1左，讀唔讀到CCCU?
A: 中、英文兩科必須有2或以上，要再加三科有2或以上先讀得，即係數/通識/選修科是但一科等1左都唔緊要（除左一d有講明既科目，例如雙語對語文程度有較高要求）

Q6. CCCU有分九龍塘本部同九龍灣兩間，邊間好d?
A: 兩間應有盡有，有靚Lecture theatre有電腦有printer有好導師有自修室有Wifi，只係揀科時要留意下果科係邊間讀就得。

Q7. 屋企窮但又想經Asso升返上UGC學位，點算？
A: 學資處幫到你，家庭月入及資產唔過限額的話係會批Grant Loan比你埋學費讀，（視乎你窮成點，可能批你75%學費免還）唔洗還的 ，仲會借生活費比你（要還）渡過呢兩年，所以比心機D。而屋企唔合資格但又唔夠錢讀既同學可以揀免入息審查貸款即Loan，呢個係要還錢。
學資處Grant Loan

Q8. 咩叫大O中O細O( Camp) ?
A: 我既定義係大O=城大學生會/學系搞既，中O就係指CCCU有d Society搞既聯科Ocamp，細O 係指一個學科自己幫新生搞，規模較細，亦通常較平，因為有心既師兄會盡量壓低價錢吸引新生 。

Q9. 去唔去Ocamp好？
A: 大O中O可以唔去，除非你想識多d人比幾百蚊去玩。因為大中O會有唔同科，甚至Cityu既人，幫唔到你搵組員，仲可能識到堆hi bye friend。細O有助搵Groupmate，而且組爸媽都係本科既人，可以比到好多有用建議你，開學有咩唔識唔知真係靠佢地...

Q10. 開左學咁唔好彩遇到freerider咪爛GPA？
A: 首先Group project有freerider係可以向tutor投訴，開學會提同學紀錄低各人工作量出席會議次數以至whatsapp紀錄作證據。而Tutor認為證據確鑿時會比個I（Incomplete） 佢重讀呢科 。而且Group Work只佔約30%分數而Exam通常佔30-50%，你做多左代表你認識多左個Topic，exam會有更好表現。

Q11. CCCU Interview洗唔洗著西裝？
A: 商科既話係要，其他如社會科學你著T-shirt牛仔褲都得。

Q12. Interview有咩問題？
A: 通常會先叫你自我介紹下，問你對一單今年熱門而有關本科的新聞既睇法，然後小組討論。如社科就問雨傘運動，好簡單的，Asso唔係Degree，係收你錢比你讀，唔需要太緊張。Asso入學好易，佢要確保收生足夠收你錢。但讀起上來就唔易，上左船就無得返轉頭。

Q13. 英文唔好會唔會唔夠其他人競爭？
A: Asso真係咩人都有，有DSE廿幾分衰中文既人，有讀過恆管／Asso／Ive既人，個人認為英文有3應該可以應付Asso既課程，而拎2既一定要加倍努力學英文，因為無論做咩Course work (寫Assignment，考試寫Essay) 英文語文能力一定係其中一個評分標準，英文2唔努力可能會唔夠人爭。始終都係大學入門，有機會入大學year3，notes都睇唔明又點高分？
去到收offer階段你就知IELTS6.5有幾重要

Q14.Retake定係讀Asso好？
A: 唔敢亂答，有人差一兩分有人差七分都話Retake，只可以話睇你鐘唔鐘意DSE果D考試同學習方式、科目同適唔適合讀，Retake唔代表你手上有上年個分再升分，係由0考起，有機會跌分，咁就一年。DSE一試定生死，Asso就有50%分數都係平時寫Assignment做Presentation拎既，考試範圍又會話埋比你知，提早準備，講學習氣氛一定係輕鬆D。不過Asso你讀唔上返UGC就無回頭路，只可以揀自資學士課程，亦唔建議雙修因為兩邊D課程都好花時間讀，二揀一啦最好。

Source: 有老母都冇用 #54256

CCCU術語（參考當年高登隔離HKCC學術討論區而製，用以幫助新生認識CCCU及Asso）

校園類（本部）

CMC (Creative Meida Centre): 係Ac3行出去再上條大斜路上去，有時makeup Lecture要過去上

CSC: Computing Service Centre.電腦室，位於AC2 G/4/5樓，多數用果度電腦

Ac1:楊建文學術樓，係Cityu學生上堂既地方，仲有好多Soc同學生會既攤位，有時CCCU學生都會去果度上堂／考試

Ac2:李達三葉耀珍學術樓。CCCU本部所在地，5樓係社會科學部及商學部，6樓係語文及傳意學部及應用科技學部。大部份時間我地本部生都會係度上堂

Ac3:劉鳴煒學術樓，學術樓三前身

Ac4:即又一城

*AC1,2,3各有一城大餐廳，都幾好食，價錢AC1<AC2<AC3，質素應該都係咁

圖書館：Cityu的邵逸夫圖書館，入面有好多地方可以自修

城大茶樓：城大中菜館，只限城大學生，位於康樂樓

德福：位於九龍灣的CCCU分校

13醫：位於康樂樓泳池旁，13蚊睇西醫，有人話真病去左都無用，但我覺得真係醫到人，好似係

牙醫：每20分鐘收98蚊，可做杜牙根（出面做幾千蚊）、洗牙、X光、補牙等等，每年免費檢查1次，視乎佢預計要幾耐就收你幾段時間錢

泳池：由AC1行去AC2返學每日必經之路旁邊，有唔少鬼妹游 ，好似8蚊入場

Locker：CCCU本部可用AC1/AC2 個人儲物櫃，不過係要Reg同人爭的，年費50蚊，個櫃唔算大但一個背囊都放得入既，我就是Reg失敗的例子。

校園類-德福 （資料來源：卜_直巴打 HKGID：305892）

RTF:德福分部大樓

圖書館：共有藏書六行加二十四個座位

Slow Print Room:德福專用，德福全部printing room嘅機都超慢而名

難民營:LT215及LT407，因環境太差而名

玻璃房:有兩個解法
1.3樓嘅兩間溫習房
2.211號房(General Office)

General Office:211號房，交功課/釘野/問野嘅地方

爛地:2樓平台，因塊地太爛而得名，落雨會水浸

3M:3樓同4樓之間嘅平台，有微波爐同水機

注：德福學生不能使用城大13醫及城大牙醫，但係可以用13蚊睇德福2期間聯合醫務普通科，牙醫「好似」位於中環。
其他：Print野頭600張紙唔洗自己帶，後面1200張Quota就要自己帶紙
插頭：得3樓玻璃房同圖書館先有

CCCU大辭典（參考隔離HKCC學術討論區而製，用以幫助新生認識CCCU及Asso）
Link:
Topic：[16]HKCC學術討論區

學術類

Tutorial:小型課室上堂，將全科人分為每Tutorial Group 15-30人上堂，較多互動、問答環節、做Presentation既課堂，要簽到，最好唔好走，因為計入平時分。

Lecture:係大演講廳上的堂，全科100-200人係度聽Lecturer講足兩個鐘，無其他野做，通常你想就可以走堂，唔計分。

GPA：Grade Point Average, A=4.0,B=3.0,C=2.0,D=1.0,F=0(要重讀，兩年內只可重讀兩科), Plus(+)就加0.3Grade Point, Minus就減0.3。 E.g.A+=4.3,A-=3.7 etc.

SGPA：Semester Grade Point Average, 例如你今個學期讀左5科, 5科既Grade加埋除以5就係

CGPA：Cumulative Grade Point Average, 你目前為止所有讀過既科既Grade Point加埋一齊再除科目數就係

Reg科：開Sem前要鬥快做既野，就係揀通識科，要上CCCU Aims度揀，，，正常細O組爸媽一定會教

Turnitin: Canvas內好似交Assignment咁Upload上去用黎檢查你有無抄人野

Consult：顧名思義係搵老師問有關Present，Assignment等問題，CCCU大部份Tutor都係好樂意比你email約/walk in consult的

Mid term：期中Test，通常佔10-25%，考你上半個Sem學既野

Semesters: 一個學年有三個Sem，分為SemA、SemB、Summer Sem

GE：通識科，人人都要讀，走唔甩，隨後會再打一大段解釋

Free rider:非MK字，經濟科用語，意指a person who receives the benefit of a good but avoids paying for it ，即係唔做野又痴住人同組拎分果D人 ，通常過完Year1 SemA就會傳揚出去邊個係Freerider，SemB呢D人就會揾唔到組員

其他：
爆房：趁D房無人時自己入去用

Chur：可以用作形容一些非常緊張而且不斷督促組員做功課的人，亦可指課程、功課繁多。例句：呀邊個好chur架，交essay前兩星期就要人做好。呢科GE好chur架，又多assignment同present。

Deadline fighter：死線戰士，即交功課／做Present前一兩天先開始做既人

走堂：唔洗解釋啦

City信用卡：與恆生銀行聯營、設計好柒既一張信用卡，每月上限一萬，每碌250蚊有1蚊Cash Dollar儲，CCCU生亦可申請。

南山村：CCCU新生傳統都會去果度食開Sem飯（好似係？），鄰近City既一條屋村，有平雪糕食仲有間叫品香樓既餐廳。

APSS新生報到，想問下每年大概幾時會有ocamp果啲活動參加 點報名

想讀商科應該簡hkcc or cccu

hkcc勁多人狗衝，競爭力一定大到仆街，自己諗下啦，hkcc資源照計會多啲嘅

有無巴打知
如果由CCCU升番上City後
洗唔洗去HS更新張學生證？

你個glbs呢

點會唔夠，定時爆房都仲得

有D資料要UPDATE下

賣左盤之後CCCU既待遇叫差左

例如13醫 聽人講已經無得用13蚊睇 定係要用正價睇然後去AC2 頂樓CLAIM番錢

無啦
GPA通脹
接受現實

Btw知唔知

唔洗喎
不過13醫唔再喺cityu
而係出面診所
去診所俾錢個陣都係13蚊

利申：睇過兩次

acs呢科如何
係咪好似secret講到咁差

臨放榜先有post講

pish

等多啲人入hkcc 同space，到時咪少啲人爭

澳洲烏龍江大學

做人做後門狗睇你自己

有無人可以分享吓event management 嘅資料 ，
搵咗好耐都無人講呢料 ，想讀但係又見到有人話呢料幫人拉curve 、又多killer ，有無人可以分享吓

科

有無航空撚

marketing揀hkcc定cccu好 有冇ching讀過可以講下

有冇人想知多d Apss ?

呢個我prefer cccu，因為同city marketing熟

MARKETING想入番CITY唔洗諗
個PROF專收靚女, 你都係..

十幾年前applied psy grad
當年HKCC係垃圾派GRADE
只有SPACE同CCCU可揀

但係PSY新科, 第一年收超多人, 第2年話第一年收太多, 最後超少人入番
其他科/校就多

我見有成一半人都升返上city marketing ,但我又唔知hkcc個率個幾多

今年入學係咪冇得用城大設施？

今年已經係last一年用ac2
新year1升個陣已經要死去大圍
本身個course唔係德福睇路了

cccu mkt多數都入到city mkt

cccu唔是好選擇
利申：今年畢業見身邊啲人出路都窄窄地

咩科？

應用

中文

In左sw 冇聲氣係咪代表已經衰左
仲去唔去博好？會唔會仲有位
佢個日話歡迎再去試多次面試

呢科本第都窄架啦唔係咩，文科好難考高分

咩係sw?放榜再去面啦，成績好你鳩鳩下都冇問題

一時有感而發，好似最高都係3.8x

Social work 面完成個月都冇email搵我 我驚去到無哂位

屌咁多字，有心睇得曬點解唔努力啲
依家搞到要做後門狗

放心啦，唔會冇位

咁得閒入嚟，不如增值下自己啦

好阿唔該你🙏🏻希望我仆到去仲有位啦

Cccu business 今年升返上city bba科
有問題可以問

入cccu ap既同學仔記得玩ocamp

cccu mkt 今年上岸 有野可以問

請問你gpa幾多 升咩科？ year1走？

3.4X 升city im yr2

Dse幾多分？

Mkt 師資如何？

Cccu 雙語傳意 文科 今年上岸上返City Linguistics
有咩隨便問 喺我能力之內一定答

17分

cccu general management升上ust bba，有咩想問都可以問我

3.4x入im會唔會浪咗

點定義 好定唔好 只能夠講我遇到既都幾好 我鐘意讀既科啲lecturer / tutor都唔會嫌煩

浪費

冇話浪唔浪費 讀左而一科先發現自己對而科性趣大啲

btw你係咪有細佬

唔係呀，兩年前升

升ust gpa 要幾多？

仲以為你今年

>3.7

>3.7三大係基本，ust入面唯一唔睇你中文

Ust bba 係咪要讀數

間間都要讀，bba嚟講

ust係咪好多勁人

讀緊果兩個major都係以大陸人為主 佢哋數底勁到pk

39嗰個有冇chings讀緊
課程如何

呢科好出名喎

係咪好大競爭
難入？

出名是非多

吓.....
但整體而言你個課程係咪都可以
同埋聽日去撲 需唔需要著老西
雖然上面話可以牛仔褲 加T

呢*

聽聞依科要去政黨實習
勁多文要睇
英文冇番咁上下就要勤力啲啦

著乜都得
Asso係人都收

利申當年in商科都係t shirt短褲 一樣派offer

Ching 另外想問 應用中文呢科
其實係咪唔揀好過揀
成個人好亂

asso讀中文個人覺得冇咩用

呢科升u率唔錯

好唔該晒ching建議

識人讀應用中文都升得番city
有心讀既讀咩都冇所謂

Ching 你心水推介係咪公共關係及管理 其次先係中文

retaker係咪擺返張舊既成績單去walkin就可以

你唔拎新果張？walk in就得

好似話要下晏先會收到 同埋應該冇升分
諗住朝早去

其實成績唔太差既
又唔係想報啲熱門科
放榜第二日去in都一樣收

我隔一星期

20分呀 但想報aba

同埋想問下有冇話睇幾多年內既dse成績
即係如果攞15/16既成績去報會唔會收
有朋友做左兩年野想再讀返asso

aba人數嚟講general management>marketing>account

why not

愈多人讀愈易拎a
好似係

20分搶住收你啦
洗鬼心急咩

今年讀既話係咪要係沙田到上堂

沙田
好似唔係
2020先搬去大圍新校舍

有無機入翻一大？

係咪真係好似secret咁多野爆
定一定要奶崔鞋底

14dse 10分22132
係咪唔洗旨意有

未至於，有時見人奶埋鞋底都係拎B+。

聽過朋友講今年pam係全dss升學率最高有74%
而且好似話好多人入返八大， 仲有少中大港大㖭
但明明個朋友喺中學讀書唔係好勁， dse得嗰十幾分但可以爆4，我呢

如果想去報computer science應該去九龍灣定九龍塘

所有application 記住去九龍塘搞呀
今年係ac1

Lm

43133 可以搏下嗎 定疊埋心水found dip

CCCU文科fresh grad
黎緊9月升city

博學啦緊係 識人中文1都入到黎

下

你得一科elective？
有兩科level 2 or above electives可以cover你科maths—>5條2讀到asso
除非有啲科講明maths有特別要求

我想問吓如果英文1咗係咪都入唔到

21534 英文1左 walk-in有無機？

有 但前提係你要有外語底，
喺班裡面先有優勢拎高分，
到時gpa高嘅就咩大學都收

有

數學1其實唔驚，識過好幾個數學1咗都有offer

cccu嗎 佢地報咗咩

好！多謝巴打
我應該可以

講緊同學同幾年前啦

可以搏
但位會優先比有5條2既人

22223 有冇機會walk in cs asso

如果DSE成績係21222有冇機會入到

應該冇

就算有你都可能跟唔上英文授課

試下先啦屌，收唔夠人都有可能俾你讀架嘛

B5 14分 佢之前冇比email我 佢會唔會睇完成績之後有回音

我會建議你再去in，因為佢唔知你成績

識人dse 13分入到city入面嘅半神科，大家加油

應用中文要點讀先去到中大

半神科即係咩

入面嚟講啫。business analysis

今年16分 依家狗沖過去趕唔趕得到

認真咩
Banl係半神科咩

當年4c1x 17分
都係第二日先去

第二日去冇咁多人

第二日先去會唔會冇曬位

熱門科無哂位就無架啦
上次有人試過

17 grad LM

其實我係想考紀律部隊
但唔想考完DSE就做
咁應該讀咩副學士
好似冇乜嘢適合

是但揀科有興趣既讀囉
反正你唔係aim升學

邊啲科普遍熱門

社工

明明有個po又新開

雙語傳意推唔推薦

122322有冇機

on99又2年 今年做helper幫人好似見返自己咁
各位師弟妹加油

可唔可以幫手解答下我 thanks

如果宜家walk in 報social work仲有冇機 係咪即場in

各位記住有5條2先報asso，中英文一定要2先好黎報！！

三樓班人r人玩ocamp 你咪睇下有冇自己科
不過唔係科科都有ocamp

3.6-7先有得in喎

問1咗有冇得in果啲點解唔去試下，宜家嘅你仲有咩可以輸？

City Acct 3.8都未必一定收

去左先啦

通常都係搵fm參加ocamp

BUS爆多人

呢個唔關神唔神事啦，要有關係同join個on9 committee

每年都話賣盤不了，但每年人數都愈多，係咪賣盤做宣傳

都話我一星期後先去都有

Social work未必
社工年年都好搶手

bus聽日先去in啦
水靜河飛

社科cccu最出名,btw我果科general mgt二百人喎 ，之後兩屆變四百人

我都係gm

邊年grad?

Health studies諗得過？

今年

cccu found dip有冇即場offer?

又係時候吹奏city asw

Social work 點同
少位

可能就係賣盤啲人先知，同埋近

aadvd冇細O？

有冇巴打讀aadvd，有嘢想問

secret之後應該會有post，再唔係聽日返去囉

social work 好多人報喎
差唔多full
有冇諗過讀CCCU其他Social Science 嘅科？

公共行政及管理 (asocscpam)都唔錯架
聽人講升學率又高
舊年有74%PAM畢業生升返上八大
例如城大PPP、浸大GIS、中大政政

出返嚟可以做政策研究、公關、機構管理、社工
投身政界、教書有得
出路都多元化啲

2016 19分
讀咗兩年垃圾成績想斬掉重煉
cccu engine會唔會收

ac1電梯一上，podium應該有攤，冇就返去舊地方啦

我用found dip 成績入左asso CIMP啦 幾日前都交埋
等左2018年呢個post好耐
有啲好白癡既問題
1. 有冇師兄師姐/同學知道幾時開始報細O？（office啲人話冇Ocamp ）
2. 同埋呢科最少或者保守估計幾多GPA先入到UGC Cityu Creative media或者其他UGC（按年都得呀）
3. Portfolio 應該點執好/分類（雖然課程入面都有得做作品，但我想先將已有既作品）

跪求答案

入左public relations and advertising
Sorry唔知簡稱係咩
有無師兄師姐可以講下呢科

請問讀ABA 洗唔洗日日返學上堂著西裝?

呢科 隔離communication and PR 好好多

黎in下啦

Sosad公仔姐係唔多好？

可唔可以講下借grant loan啲野？
今日walkin in左拎offer 交埋留位費
唔知借錢個到係自己交左sem1學費先
定係交錢之前搞
上網睇話要有學生證嗰啲先

加油呀各位 入左黎就要好好把握機會升翻上去
我就是成功的例子 上年已上岸 有咩想問可以問下

唔知唔好亂答la，social work多人爭到仆街，mean分16－17，仲要好睇重interview

某啲present先要

grant loan講多d +1

會有quota架咩？我果科四百幾人

我都係喎
SW定OP

其實讀得asso咪又係想升U 緊係揀cccu 公共行政la 74%升ugc神科

科科都有好有壞 呢科雖然workloads大
但係就有好多機會試下做PR/AD要做既野
如果你將來都諗住向呢方面發展
PRA都係一個唔錯既選擇

唔該曬

應用中文係咪cccu出名好啲？
面試左hku space cccu 都俾哂offer 考慮緊聽日去唔去hkcc報

hkcc同space除咗business科同hotel mgt，其他未聽過

救命

拎學生證先。到時就應該可以去ac2 6樓拎表，你肯嘅join ocamp應該開學前會有人教你拎表

想問聽日去walk in cccu/hkcc會唔會無位?

自爆post

會無位 但都要照去報下

揀呢科

做學長+營長+勤力 地擦

點會呀 同埋你又知佢想讀咩科？

22221
原本prefer health studies 個啲
選修炒 cccu有無asso收

岩岩banl grad 想問aoal 係咪成個ast最多女果科

幫人問 pam呢科收幾多分？google過搵唔到
如果walkin報左另一科 唔知轉唔轉到呢科？thanks!!!!

睇中英有冇2為主，btw點都試下啦，你仲有咩可以輸

有得揀唔好讀cccu
Cccu賣左盤唔再屬於cityu

利申已上岸

有冇cimp?
17 grad入左city school of creative media
有問題可以幫手答吓

應中今年個朵臭到咁都咁多人有性趣

hkcc 同space咁多人狗衝，你估仲有得揀咩

今年入都仲有cityu畢業證書

想入交配團

上岸定交配自己諗了

有錢就讀得啦 一定唔會full

有＄唔賺咪玩

有咩讀好

利申某年放榜第二日去hkcc報名
見到有d科已經無位

hkcc會，cccu未必

有冇人揀咗gm，第時歡迎問書

HKCC 更稱心

得一個就唔開啦 以前我有喺高登開group嘅

宜家仲有位先算啦

城大專院與澳洲臥龍崗大學結盟 師生成輸家

擁近9億元儲備、主打副學士課程的香港城市大學專上學院，正磋商與全球排名遠低該大學的澳洲臥龍崗大學（University of Wollongong）結盟為合作夥伴，為升格私立大學鋪路，但城專首五年過度期結束後或將脫離城大。城專管理議會主席周永成承認，期望過度期後城大可完全「放手」，屆時城專或將改名。有大專界人士狠批城大此舉等同「變賣」資產，「貼錢」將城專送贈海外排名甚低的大學，罔顧師生利益。

城大十年前開設專上學院，現有逾5000名學生，校方今(14日)宣布正與臥龍崗大學磋商結成合作夥伴，如獲城大校董會批准，臥龍崗大學將協助城專升格為頒授自資學位的大學。臥龍崗大學現時在QS全球排名第283位，遠低於排名第108位的城大。

周永成指出，夥伴合作首五年過度期間沿用城專校名，如校董會下周通過，料兩校最快由15/16學年起結盟，確保未來三年入讀城專的學生在課程架構及學費維持不變，由城大頒授證書。臥龍崗大學亦承諾維持城專現有教職員的聘用條款及準則不變，校方在過度期內另覓新校舍發展。

周永成又指，城專現有儲備及日後營運盈餘均全數屬城專擁有，過度期後是否等同將城專「賣盤」予臥龍崗大學的問題，他坦言，「五年後希望城大可完全放手，如果一切做得好，城大會淡出。」他強調城大是次計劃沒有經濟利益，不存在交易關係，城大淡出城專的主因是「睇到城專同臥龍崗大學結盟有咁好嘅發展，城大樂意讓賢」。城專院長黃玉虹補充，現時副學士前景「有好有唔好」，中學文憑試考生減少勢將影響收生，但資助銜接學位微增，亦令副學士課程有其存在因由。

城專管理層又舉行多場諮詢會，逾九成出席的教職員支持合作計劃。城大教師工會主席鄭利明說由於會員教師非城專教師，故該會沒有取態。城大教職員協會主席謝永齡則批評難以理解城大變賣城專予不知名海外大學的原因，亦有教職員求助擔心被裁員，認為今次合作計劃對城大及校內師生均成為「輸家」。

香港教育專業人員協會大專發言人馮偉華反對城大不合理「變賣」資產，狠批此舉等同「貼錢」將城專送贈予臥龍崗大學，「仲衰過賣盤，根本想借意停辦副學士」，令專上教育淪為商品。他又批評臥龍崗大學在全球排名甚低，「真係未聽過，同城大排名差九條街」。

幫人問
19分claim 左space hd offer 但依家好後悔 可唔可以報返asso

我覺得大學對cccu唔會有太大偏見

btw今年wollongong 218名，大約bu同poly中間，自己諗

點解唔得，到時withdraw返果邊咪得

PAM中英有2 面試正正常常都穩入 最緊要係面試肯講野 walkin報左另一科都轉到 快D去pam個post問下d師兄la 有個telegram group架

一日未交留位費你都可以隨時轉
交左都轉得 不過留位費冇得退咁解

想問 應中裏面究竟有冇人係冇同流合污，定還是已經係同化晒

tg？

今年入讀張cert重有city名出嫁

其實你要轉嘅話可以打電話/親身去轉choice

business學生想入嘅話都可以留tg，讀嘅科好多都一樣

都可以轉，你即管問下division果邊啦

business同學仔歡迎加入

似係

here cimp but我list既問題冇人解答到

幫friend問讀：
soc science 有咩出路 同埋英文唔好應該揀邊科soc science

英文唔好應該冇咩好揀

揀engine/數

想問Pr定mkt易升啲？

Pr咩黎

Cccu business 科指南

建議唔好cccu,lucc仲好

得一個港隊嘅入到中文（唔是學長），想入中大唔好入cccu

gpa幾多？ 而加暑假去學外語仲來唔來得切？

今日LAC最多人報就係應中

讀asshole千祈唔好雙修！冇好結果

崔文翰世界第一

點會冇

太多勁人....

唔收你我裸奔ac2一周
學店都淆仲要你唔差

希望啦 我聽日諗住去多次cccu報埋翻譯 如果社工唔收就讀翻譯

佢肯找數我就跑兩周

push

唔明，你有咩問題先

[CCCU] 城大專上學院2018新生入門攻略

#197 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Here

有冇health studies既師兄講下？

聽日去報多次名啦 不過真係未必會收 social work其實唔係太睇成績 最緊要英文有3 佢反而著重係interview到睇你性格 所以唔好抱太大期望

利伸：student helper

我放榜之前已經in過一次 但佢冇比offer我 如果聽日都係冇咁我就讀translate

咁你性格本身出咗事
btw如果係求上岸唔抱一定入sw degree改既心態真心建議過尼apss
有個easy year1比你刷gpa
year2又有得揀counseling
利申:英文2垃圾sem A都3.6

巴打係讀social science?

尼你老母

ss唔同apss
apss d科雜好多同year2分3個domain
想知多d再講

In ap we trust

如果 同學你純粹 想上岸， 咁就一定要揀 PAM 我兩個fd 都有幾個offer, PAM 上年升學率74％, 想比其他program 係更容易升到ugc, 真材實料同埋我地升大學出路方面 文，社科 都升到 想知再講

其實都係問下啲時事呀， PAM 啲老師都好好人，你都可以過黎問下佢地啲野，我地呢幾日都有students helper 係city入面答大家問題

Socwork 位有限，今日聽班information center 班helper講，真係好多人報，好多人都waiting list 緊，ching你都係諗定其他 choice 有後路好啲

42234 聽朝去到仲有學位選擇嗎

冇人答到你，自己去啦

如果你對社會時事議題，政府政策，政府運作有興趣既 可以考慮下報CCCU Public Administration and Management (PAM)
（上年升番ugc 率 74％）
呢科會有好多政策，時事既野；

我會通宵答大家問題再番CITY幫手admission

如果想問多D關於PAM既資訊可以聽日去LT-13 好似有個information center係度

記得一早影印定身份證同DSE成績單既副本
各大CC既影印機聽日都會好多人排
八達通記得增值左$150先

同學你聽日黎絕對有位 ，不過啲大熱科目 一定無 ，例如socwork, 今日已經full 曬，同學你要考慮其他選擇啦 加油！

因為hkcc個邊design仲要in 最好仲有creative media offer in cccu

應該有， 同學你搞掂hkcc 就過黎啦

洗唔洗隨時拎定啲野interview 打算一雞兩味

你有相關證明，或者啲作品portfolios 就帶埋過黎啦 ，如果可以帶就最好 萬無一失，又唔洗走黎走去

關於社科都可以問。 Pish

我都係PAM 嘅 Student Helper

今日唔少嚟報名嘅同學對公共行政及管理(PAM)呢一科有唔少疑問，等我喺度解答一下各位嘅疑問啦。

首先問題摘要如下:

1.公共行政係咪淨係讀政治？入面詳細會讀啲乜？
讀嘅科目會牽涉社會、歷史、政治、經濟、語文等等。一般會分為Core 同埋 GE ，要讀晒佢，夠學分(Credits) 先可以畢到業。PAM學生會讀嘅科目，我整咗一個簡表等大家去睇。

Core: 課程核心科目，必修
GE: 學院通識科目，有啲係必修，有啲係選修

Year1:
Semester A
-公共行政與社會 Public Administration and Society (Core)
-政治學導論 Introduction to Political Studies (Core)
-轉變中的香港 Hong Kong in Transformation (Core)
-公共領袖及社會轉變 Public Leadership and Social Change (GE科，必修)
-English for Academic Studies A/B (英文科，GE科)

Semester B
-公共行政原理 Principles of Public Administration (Core)
-中國文化及現代生活 Chinese Culture and Contemporary Life (GE科，必修)
-Economics for Social Studies
(Econ，商學部科目，必修)
-English Professional Communications for Social Science （英文科，GE科）
-任何一科GE科 (A1級別，自己例子: Cultural Neighbours; China, Japan and Korea)

Summer Semester
-公共行政與管理實習 Public Adminstration and Management Attachment
(Intern，Pass唔到會無法畢業)

Year2:
Semester A
-公營機構管理 Public Sector Management (Core)
-公共政策制定及管理 Making and Manging Public Policy (Core)
-二十一世紀的中國 China in 21st Century (Core)
-社會研究 Social Research (Core)
-任何一科GE科 (A2級別)

Semester B
-法律與社會 Law and Society (Core)
-都市社會及全球城市 Urban Society and Global Cities
-公營機構的資源管理 Resource Management in Public Sector
-任何一科GE科 (A2級別)
-公共政策研習坊 Public Policy Workshop

(課程資料摘錄自學院網頁，資料已確保盡量準確。中文名稱有些為自己翻譯，相信意思不會相差太遠。如有錯漏，請指正，會盡快修改。)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

2. 聽啲人講，讀PAM出路好似唔係好多，通常畢完業可以讀啲乜Degree Course，同埋做啲乜行業?

咁PAM升學同就業出路都好多條架，涉及多個範疇，夠晒多元化。
下面我都整咗個簡表:

PAM升學及就業出路

升學:
1. City University of Hong Kong 香港城巿大學

-Bachelor of Social Sciences in Applied Sociology (應用社會科學)
-Bachelor of Social Sciences in Asian and International Studies (亞洲及國際研究)
-Bachelor of Social Sciences in Criminology (犯罪學)
-Bachelor of Social Sciences in Environmental Policy (環保政策)
-Bachelor of Social Sciences in Public Policy and Politics (公共政策及政治)
-Bachelor of Social Sciences in Social Work (社會工作)

2. Hong Kong Baptist University 香港浸會大學

-Bachelor of Social Sciences (Honours) in European Studies (歐洲研究)
-Bachelor of Social Sciences (Honours) in Government and International Studies (政治及國際關係)

3. Hong Kong Polytechnic University 香港理工大學

-Bachelor of Arts (Honours) in Social Policy and Administration (社會政策及行政)
-Bachelor of Science (Honours) in Applied Ageing Studies (應用老年學)

4. Lingnan University 嶺南大學

Bachelor of Arts (Honours) in Cultural Studies (文化研究)

5. The Chinese University of Hong Kong 香港中文大學

-Bachelor of Arts in Cultural Management (文化管理)
-Bachelor of Arts in History (歷史)
-Bachelor of Business Administration in Global Business Studies (環球商業學)
-Bachelor of Science in Gerontology (老年學)
-Bachelor of Social Science in Global Studies (全球研究)
-Bachelor of Social Science in Government and Public Administration (政治及行政學)

6. The Education University of Hong Kong 香港教育大學

-Bachelor of Arts (Honours) in Liberal Studies Education (通識教育)
-Bachelor of Science Education (Honours) in Science and Web Technology (科學及網絡科技)
-Bachelor of Social Science (Honours) in Global and Environmental Studies (全球及環境研究)
-Bachelor of Social Science Education (Honours) in Greater China Studies (大中華研究)

7. The University of Hong Kong 香港大學

-Bachelor of Criminal Justice (刑事司法)
-Bachelor of Social Sciences (社會科學)

(資料摘錄自學院網頁，資料已確保盡量準確)

就業:
-政策研究
-政府公務員
-紀律部隊督察
-房屋主任
-聯絡主任
-NGO
-私營機構行程助理
-人事主任
-項目統籌
-政界人士 (議員助理、區議員、立法會議員)

(資料摘錄自學院網頁及來自畢業同學，已確保盡量準確。如有錯漏，請指正，會盡快修改。)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

3. 呢一科升學率有幾高?
-公共行政及管理副學士喺上年一共有74%嘅畢業生，可以成功升返上八大教資會資助學士學位課程。呢一個數字係由學院提供，所以係正確同埋唔係虛假

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
4. PAM喺九龍塘抑或喺九龍灣德福上堂？
-PAM係喺九龍塘城大校園上堂，主要係喺AC2(李達三葉耀珍學術樓) 呢一座樓入面

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

5. CCCU賣咗盤喎，今屆2018/19年度入學新生仲可唔可以獲得由城大頒發嘅證書？可唔可以用城大設施？
-今屆都依然係由香港城市大學 同埋 香港澳大利亞伍倫貢書院 共同頒發證書
-今年入學嘅新生依然可以使用城大嘅圖書館 、體育設施
-今年PAM都仍然喺九龍塘本部繼續上堂

PAM啲老師都好好人，師生相處融洽

聽日仲有Information Centre 喺LT13，歡迎隨時過嚟

Cccu係咪多數都收架 我而家等緊另一個offer 要13號先出結果 我應該天日就去R定offer先定等出左結果先決定去唔去cccu 但13號先去會唔會太遲

各位同學
我哋有一個post可以俾大家就PAM想問嘅問題發問
並提供咗一啲解答
希望可以解決到你哋嘅疑問

歡迎入去問問題

CCCU 城大專上學院 公共行政及管理 (ASocScPAM) 常見問題集及解答區

請問係乜科？

有conditional offer，請問4800同19600可唔可以加埋一齊過數？定分兩單好啲？佢要我親身去三次，我住嗰頭對我嚟講有啲遠。

分開入數,可以一炮過交

Cccu fd升返其他院校嘅hd or asso難唔難？

今年入學嘅話係咪兩年都一定會喺九龍塘上返會唔會出年要去大圍上？

睇科目， 但都係九龍塘（本部） 同九龍灣（德福）上， 同學可以考慮下 Asoc 公共行政與管理， 上年畢業生74％ 升八大， 係九龍塘本部上堂， 大圍新校園要2020/ 21 年先開

有人可能會問CCCU賣咗盤喎，今屆2018/19年度入學新生仲可唔可以獲得由城大頒發嘅證書？可唔可以用城大設施？

可以 ！
[blue]今屆都依然係由香港城市大學 同埋 香港澳大利亞伍倫貢書院 共同頒發證書 （兩張）double cert. 雙學位添呀
今年入學嘅新生依然可以使用城大嘅圖書館 、體育設施、醫療服務等。

CHING , 想問下你meet到Linguistics interview 既GPA有幾多🙏因為小弟我SEM A 唔知死字點寫，hea左成個sem ,最終SEM A gpa 3.14 , 之後combine埋Sem B先有3.30🤦‍♂️諗住9月take ielts

2020先去大圍
好似係

體育設施要去九龍灣德藝會 城大好似冇得用
醫療服務要去出面指定診所 同樣都係13蚊
城大個間cccu學生冇得用

Push

Thanks bro

想問JS實際讀咩

即係就算九龍塘本部讀緊都冇得用只可以望人用？

同樣既設施服務都有 不過唔喺城大咁解
城大圖書館就可以用啦

不嬲都係分開， hkcc都係 同poly 分開， 不過都有得用

咁又唔係不嬲都係分開
好似17/18年先開始變成咁

cgpa幾多？ dse幾分？？

Flow center

有任何cccu商科既問題歡迎入去問
大量已上岸既巴絲打解決大家疑難

咁除咗得返圖書館同課室share之外仲有咩係會同city齊用

Flow center係咪都入唔到啦
考試個陣想入去溫書
拍卡入唔到

入唔到啦， 六樓果啲common rm

Canteen 電腦室

仲以為我張卡壞左
明明semb都仲用到

Sem b 完sem前一個月 gg

想問下
213443有冇機會入到asso 例如工程 IT 嗰啲 商科都可以
有邊啲冷門科目會收我
我今日都去咗但係唔夠膽報名 因為張紙寫住要有5條2 定係照填就得
唔想讀fd

235254
Gpa:4.12 4.06 3.52 3.71

報左先 唔報就一定冇

Hkcc嘅社工 但我怕唔收再加左個旅遊同中文落去

有冇成功例子 佢肯唔肯比我interview

我冇interview呀
收到linguistics offer嘅CGPA係3.65
而offer就係3.3or above

另外我都冇考IELTS, 我DSE英文得3咋
仲要喺雙語裡面係揀外語加中文
我諗我上到去都會得比較辛苦

如果你semA+semB係3.30
我諗你考埋IELTS會加返啲分
祝你成功

雖然HD都有機會升到但係Asso升學率一定係高d。
可以見得

Cccu business year1升左city bba year1
有咩想問可以問下

推俾師弟妹

有咩問題

Gpa幾多？

Cgpa3.92 year1升要睇gpa+dse+interview+luck

想問下係咪英文1左？正常程序下只會比報FD的

前幾年ac2 d房全部任用，好少話會鎖住
包括5樓電腦房6樓common room

前幾個月翻去，5樓d電腦房轉曬密碼鎖，鎖死曬
佢咁樣每年收翻部分資源
有機會比同一樣既錢有不同待遇
所以盡可能睇清楚入

聽說ac2 canteen會割讓一部分出黎做課室
不過我冇詳細關注所以依個部分唔亂講

利申已上岸

是撚但啦 做ass hole仔仲妄想同degree仔同一福利

人地雖然都係讀city 不過都好過你班cccu ass hole仔

利申 cccu isd yr1 -> city u cs yr1

想上岸既就要有承認自己係袋底泥既心態先 你一日未上到岸一日都係袋底泥

同一個價錢，早幾年入果點待遇好好多 ,至少仲有sport facility, 13e , flow center , ac2/1/3課室任用，圖書館，仲有得上city soc

利申： 前幾年isd grad->UST CS Final Year

講緊今年單純asso 福利比早幾年asso少
幾時有同degree比/一樣

直接入final year? 咁咪3年讀完？

唔係呀 係前幾年Cccu grad 入ust yr2 , 今年ust final year

get錯左

今年cccu加左價啦
$1600/credit 之前都係$1500
雖然hkcc仲貴

不過應該會越來越少，可能遲點連canvas 同aims都同city 分開，grad 之前同cccu 某個head 好熟，好似話要遲早都要同city 拆開，所以呢幾年慢慢cut野。不過呢幾年好似走挫好多lecturer

密碼鎖唔係拍卡就得嘅咩 同cccu舊生都可以用設施
ac2之前夠話唔俾美心做啦 依家重食緊

我cccu > city
講緊5樓每對門都有按鍵式果隻密碼鎖

今日有冇位

唔係拍上去密碼鎖就開到門？

原來係咁
早幾個月過去印野，見有幾間電腦房都冇曬電腦
係裝修緊定點？（特別係入去轉右果邊）

我見明明冇人上堂，都冇人爆房入去坐

想問係未一定要玩活動先上得翻
今年yr1升yr2 商科cgpa 3.26 sem2有科有啲拖低預計下個sem會好翻，有冇機入翻商科 如mkt management (聽啲yr2講 management cgpa 3.3)

一定要join business forum，cv最好有嘢寫下，成績唔高又冇活動咪啫係hea讀

Mkt 要ielts 6.5先會派interview

有冇人知eapp報咗cccu 幾時會收到通知有冇offer?

唔該今年yr2會玩！

喱個有聽過但想入翻management

大家想知有冇位黎報就知嫁喇

ching 自我介紹同討論係咪都一定英文

求下你講多啲
Hkcc唔收我
仲有冇位

咩科

你住羅湖？去一轉九龍塘好遠？

冇錯 個個識上網問 唔識親身黎/打電話

想問asso留位費交咗 之後jupas有offer會唔會退返5000蚊

Sci

有
呢個問題網上冇寫咩

我琴日嚟咗問 d helper答我唔清楚

想問埋非jupas asso係冇grant loan？
屋企基層嚟 如果冇全額資助應該比唔起皮幾兩皮嘢

多謝你
連登有愛

想問下$4800留位費究竟係點交

推俾cccu人

因為我聽人講又過數又話咩返去交 自己英文又廢 好驚搞錯咗

JS/BCSJC(JE)如果沒日文底真係唔好嚟讀，會俾人屈機，除非你肯捱苦

cccu其實算唔錯
啲課程設計比其他學校冇咁高水份
4年前文科grad

大家覺得 HKCC IT 好啲 定係 CCCU ISD好啲?
如果以升學 同埋課程黎講

Cccu accounting 好唔好？

睇我開嘅cccu po

長知識了

差唔多，cccu 點野會深過hkcc同埋會多點數學科，cccuisd 同hkccit 算係asso入面差唔多最高入ugc 率既科目，一般都會有60-70%入得返ugc,一半入返三大

有冇人讀NSA?有冇伏？

撞鬼你pam 咁多宣傳人士 ,
我只想講除非閣下對政府運作/政治有極大興趣, 同埋有自動自覺大量刨文既準備, 否則三思三思
如果只想打政府工, 讀 engine/ IT/ BBA/Eng 好過, 政政唔會俾d咩優勢你, 所以升u 率幾高都無用

今日見到4個圍住1個黎sell
其實係咪有佣分

pam打手將全面進場

邊科熱門
升ugc機會大

我想問cccu SES如何？ science in environmental studies

define 熱門
易搵工?多人讀?競爭大?
btw 升u 易既話pam 話佢地有7成幾

isd 同nsa 一樣情況

可唔可以講多少？唔係好熟呢間學校

多人讀
易升

點解無人問應用心理學 applied psychology ?.?

60-70%升返ugc 一半三大，nsa 會多點教network果邊，大部份科同isd 沒咩分別，你去cccu 個website有果科個study path睇

推

聽日仲有冇得walk in嫁

我諗擦鞋唯一「好處」
係可以跟崔生做FYP
完成一份黃頁咁厚嘅公共行政報告吧

唔好讀 讀左悔終生
唔自爆 想知更多就留tg俾我

一個字
等

Yes

報個陣無睇自己個科係九龍灣
我住元朗

如果明天walk in 交完表走得？等收信？

今日walk in interview完收左 冇咩人係度
係咪個樣太毒冇人r我玩ocamp

讀完top up degree 做左一兩年野
前日去報sw
今日都末有interview 電話
係咪即係冇機會？

好多女 但質素
利申：今年grad

係咯點解咁熱情

想問下工商管理有offer 讀cccu定cie好

Bucie悔終生
已知事實黎

遲下cccu變伍大

唔好為讀而讀
加上冇底既真係等比人屈機
對語言有興趣既都會比啲tutor挫到冇興趣

有糧出添呀 1000蚊一個鍾，你做唔做？

Cccu sw
進可攻退可守
升唔返degree 一樣可以起薪19k 做社工
升得返入degree 做aswo 2x~30k
小弟就是成功例子

第一次聽人叫fw叫ac4
長知識了

讀mkt 如果英文2 要上返ugc gpa要幾多

有冇師兄讀過數碼視覺設計 有冇少少informations 比小弟 同 會唔會好難升番上ugc

有冇marketing 嘅朋友 係咪話要16號之前交哂留位費同第一期學費？ 另外想問本部有冇gym room用

交錢點搞？有冇網站睇交左錢未？

cccu 仲有冇得in

有
今日仲可以in

上扶手電梯會見到counter
到時問helper就得啦

cccu walk in 到16號
開9-6
去AC1 LT2報名
想知你嗰科有冇位 黎就知

完
唔好個個po都問

HKCC AA好啲定CCCU應中好啲
我對中史有興趣，咁應該揀邊個？

今年先第一屆grad,睇路

如果cccu health studies同space science會係邊邊好啲

入面啲哥哥好有心，小妹受教了

我係10號報左
仲末收到電話面試
即場黎報多次得唔得？

e app?

唔係啊 係office 交表

即場報啦

即埸報多次名都得？

唔試一定唔得

想問下pra嘅嘢，咩都唔係好清楚
同埋會唔會有o camp 頭先問過啲師兄，佢哋都唔係好識人讀呢科，諗住識人都唔知點好

聽日黎仲有冇得in

正正常常week1 d ice breaking會自然識到人,唔洗執著ocamp

有
但愈早愈好

有無APSS 的同學

好啊 唔該哂你

明白。咁師兄知唔知呢科大概做乜？同埋畢業後多數會做咩職業

比d心機上返ugc啦

交錢如果pps交 點知交左味？

前日walk in收咗soc wk offer
In嘅時候見到一齊報啲人成績都好似唔差
有冇人分享吓駁上去嘅經歷 會唔會真係好大競爭
同埋大概幾時會有ocamp報

HKCC AA sem2有中化 sem3有中西culture

拎學生證果日

即係大概八月嘅事？

今年有ocamp呀 見佢地都有搞
好似有Ig/Fb Ig- cccu_praocamp2018
有咩問題可以去佢地個pages問下佢地

Cccu今日開到幾點

9-12

翻譯及傳譯有冇ocamp報㗎？

Ctls ocamp
但唔係剩係得aati學生
會包埋其他語文科既同學
但編排都會盡量編有同科既同學同組
唔洗怕識唔到同科既同學

收到兩個太空offer 但唔係專科
一個係媒體 另一個係體育
讀邊個好
我只係考讀個asso/hd 將來做紀律

我做我做

錯post wor 同學仔

有冇師兄講講文化研究呢科 ?
因為我係讀過HD 但讀左科自己冇興趣 做過好多research
睇cccu 文研課程內容幾好咁 冇cie咁雜 但因為係上年先開 冇咩人講過
依家想讀返自己有興趣既科 升想上返HISTORY OR CULTURE既PROGRAMME

有冇IB同學仔？

文化研究好似係上年先新開…

呢個post準備踏入末路

準備變成貢院

要入都入哂啦

有 好似8月4-6號，唔係好記得了
詳情睇返cccu website

睇下你讀邊科 唔係科科都係city本部翻學
唔係本部用唔到本部圖書館

係啊 所以想問問今年升Year2既師兄 教師好唔好咁
個日interview既教授幾好 所以揀左cccu 原本樹仁收左我year1 但想比多次機會自己 如果今次搏盡都升唔返ugc就認命

用到架

其實應中衰咩，本身因為英文差到貼地所以先讀cccu，定係我應該讀hkcc算

睇你個名... 有冇日文底？
有嘅話讀BCSJC應該OK

留位費有無得退

有2仔除咗英文科唔會有好大問題
asso大把人英文廢

冇，除非俾jupas收咗

thank you

有冇人知isd係咪本部返學？

上ipass有得睇咩科喺邊到上堂
isd好似係本部

有冇ltm同學仔

JC嗰個日本人Tutors都幾變態下(俾分)

係本部用唔到德福設施先岩

提提仲猶疑緊報唔報既巴絲
聽日就係最後一日招生日
下次就係jupas放榜先有得報架啦
聽日開9-6
扶手電梯直上左邊有counter
到時直接行去拎表同課程手冊啦

想問下聽日報如果有offer留位費係幾時交？

要睇offer letter
每科唔同做法

想問下比完留位費係咪要交番張單番去？

一定要
去返ac2 3樓交

係咪要聽日中午12點？

12點前

請睇返offer letter
每科做法唔同

屌那星soc sei係九龍灣 好撚遠

扮唔到city仔了

自己返city咪得 乜都用得嘅

點解要扮city仔 單純係本部近我好多唔想返九龍灣

想返九龍灣多過九龍塘

我住大西北呀大佬 一陣又塞係屯門公路

不嬲都係hkcc扮poly jai cccu扮city jai

想問佢話招生去到今日6點
咁而家9衝去報仲得唔得
聽日又會唔會有
幫frd問

office到5:30 快啲去啦 有排搞 要走黎走去

如果今日去拎左offer 留位費會係幾時交

想問Ocamp幾時報架
今日唔見有自己個科啲人
我pra

今日唔係最後一日出第一rd offer 咩。同埋努力就升到degree架啦

學生證果日

cimp(ast)都係?

係啊 佢啱啱打俾我 但社工啲位係咪好少 係咪一年都只係得一兩個升得返上去..

幾時有學生證？

佢會通知你

上佢地ig- cccu_praocamp2018 /fb 睇下
好似係ig/fb 搵佢地報名

巴打加油啊 我都係今日收到sw offer 其實唔洗咁擔心嘅 呢科好似有3成幾都升返上degree 一定唔只一兩個 不過讀書最緊要係興趣 如果你自問對翻譯興趣大d嘅話 咁就唔好揀錯科啦 因為sw點都係chur嘅科 冇興趣同熱誠好難高gpa架 我覺得讀書興趣重要過升學率

老實講我對sw有興趣啲 但我啱啱考慮到自己可能好大機會兩年後會衰係大學interview度 驚自己講嘢一舊舊 就算幾高gpa都好 都唔會收我 所以我拒絕咗佢 但我仍然好想聽朝再打去問佢可唔可以俾多次機會我讀

想問有冇人試過轉科？
in social science 個時佢話可以轉

巴打比d自信自己 驚係冇用架 interview係你畢生授用嘅技能黎 就算你避到今次大學interview 你遲d出黎見工咪一樣要面試 所以一定要令自己唔好驚面試呢樣野先 有自信已經贏左一半 btw希望你可以拎返個offer啦

明白 多謝巴打

同學部可以免費轉

我係轉同學部 可唔可以講下點樣做

去返你面試個陣既office
同佢講想轉科
拎齊offer letter等等文件比佢
佢就會幫你搞

由城大監察課程=質素有保證
係咩Logic

想問下 social science 27號嘅official info. Day係咪一定要出席？
因為我個日唔得閒去唔到

巴打係邊到收到有officials info day？

我walkin報名嗰日派張野有講

冇爬文 但見個post冇講想補充下

家陣經cccu入嘅牙蘇係做唔到shitty嘅學會幹事（上莊）

唔好以為讀牙蘇就真係潛心讀書 我見有唔少人牙蘇會上莊 但又俾佢升到undergrad

幾好讀

最重要既係enrollment day
拎學生證幾重要
如果識到朋友想來年一齊上堂
最好一齊enroll拎學生證
之後o day個d你唔想去都無問題
因為好多都同ocamp撞期
而且唔係強制性
只係比個機會大家認識下老師同學

有冇師弟妹讀CPR呀

咪撚讀啦 遲下變烏龍江。。
人地以為你大陸黎架

唔好害人啦
下年city environmental science and management＋policy已經無non jupas
姐係下年讀ES既人只可以報bu applied bio，cu，ust
同埋好多courses都唔算好specific 再加唔係純science 半文半理仲要有地理
如果真心想讀science（bio chem）就揀science好過啦

加多句 city applied bio同chem今年已經唔收ES仔
黎緊想讀ES既同學請睇路

有呀

有冇BCS雙語師弟妹呀～

year1 or 2?

Year1

師弟祝你好運

係咪好伏 睇cccu secret喪鬧

識食字好搞笑呀

有冇下年讀翻譯既互相照應？

幾時先會影學校證

想問下isd 呢科點樣？

冇send email俾你咩？通常8月中整證
記得上AIMS up相先
即場影都得嘅 不過啲效果就...

未有email..

文科毒撚想問下
如果我入呢科個陣唔洗睇數學成績 (姐係5條2冇計埋數學)
咁我升返上city文科洗唔洗考返個數學2返黎?

CCCU 2018 新生group
歡迎加入

無3322 好似幾難升番上city 文科
最好你year 1 考番個dse3322番黎

有邊個同學仔係入咗LTM或者對LTM有興趣既可以入TG 大家一齊討論吓

sorry係呢個

joined

得最後嗰條link係得
btw 你year2?

有 有咩問題都可以問我

我今年GRAD

想問下學貸幾時開始申請 ？

開學之後會有表俾你填 但係如果你屋企係afford唔到第一期學費 你就defer左先
學資處之後會俾返你
如果真係defer學費 你預下年1月中先會收到第一筆錢
跟住3-4月就會收到第二筆錢

唔該晒巴/絲打

黎緊讀Korean and Chinese

ISD同NSA year1一撚樣course......你想year1走就點都一樣嫁啦
唔識人影響大唔大,有少少啦

同樣讀韓文 到時見

唔記得講埋
如果真係defer學費既話
你收到筆錢之後要去銀行交 （full grant就係入落你戶口 借non mean學資處會幫你過數俾學校）

defer學費唔麻煩的 寫填表 寫封信 封信是但寫兩句就得 話你屋企afford唔到（用英文）

不過如果你屋企真係窮 好窮好窮 我唔建議你直接整non mean都唔整grant
我身邊班同學都好窮 有d會好抵得諗 寧願俾學資處煩死 都要整grant
因為non mean條數真係..

中韓定英韓？

我英

我當初揀錯咗中韓
應該揀英韓先啱

有冇讀KE㗎

嗨

嗨 我地到時見

整個暗號黎相認

London bridge is falling down ？ 到時有個照應幾好

就咁話 求大神carry

有無人讀中韓

唔識英文嘅強烈推薦讀ACS

有咩中韓問題歡迎隨時問我
利申：今年上岸

我驚中文唔掂

DSE中文拎咩grade?
分卷最好係邊份？

tg: @walaagwa

我諗TG一問一答會方便啲
其他中韓師弟妹都歡迎你哋TG問我，
希望你哋每一位都上得返大學

我都係英韓

想問year2要幾時交學費

有冇人會去social science星期五個admission seminar

應該會去聽下

Pish

要

Thankyou

問：點解要讀副學士？
答：因為你地廢

你重廢

後門狗出來吠了

巴打好勁 同我哋班後門狗一齊吠

英韓各位自求多福
利申 岸已上

有無咩提醒下小弟？

可以參加多d活動
Study tour 個d幾正

恥笑緊你地班廢物 加油阿 努力d希望你地走後門成功 拉低大學生質素

JS Year2 可以問🤪

點解咁講呢

巴打好勁呀 專登入嚟踩場，咁疊馬，叫你一聲英雄先

多謝賜教

有冇人知sw interview 會問啲咩

都係好大路嘅問題
我11號in完 佢比30秒我 叫我攞一樣嘢嚟自介
跟住問吓啲 你覺得咩係平等 點樣實踐 之類嘅問題
冇咩特別 亦唔算難

好嘅 唔該哂你啊
我下星期一in啊
之前唔係話SW收滿生啦咩

想問下year 2 sem1 有無得add drop ?

Year 1?

想問大O 同中O 點報
今年year1

係呀

Aoal？定飛行？

再講就要相認啦

我覺得讀左年，就算有少少底入嚟讀既，我都覺得好吃力，因為總有一班人拎住N2/N1入嚟屈機，當啲老師知道既時候佢又教得快左，而且日文科講真真係聽說讀寫既上堂時間一個星期只有6個小時，呢科除左日文基本野其實仲有歷史，文化既野要讀，仲有Year1你有1000／1500同中化(SemA)呢啲同日文無乜關係既科，相對上真係要好靠自學，同樓上韓文一樣，你肯自學就應該有N3水平，唔太習慣自學就真係半桶水。。。可能都無，最緊要係你唔識一定要問，唔明問到明

如果真係剩係想來學日文，都係去返出面學好啲

另外我地日文組(JS)就5個全職Tutor同2個Part-time tutor

高橋先生(Programme Leader)
幾好笑，香港人，但又好鍾意Mean人

村上先生
教野幾好幾標準但有時會好悶

堀部先生
教野唔錯，但也是著名Killer

以上老師基本上真，你肯問，佢肯答，唔明講到明

高田先生
上年我無俾佢教所以不清楚，佢通常只教Year2同JC/JE嗰邊多

多賀先生
呢個主要教中日韓(JS無得Reg)同Oral，功課要求多，上堂成日都突然閙人，仲有你問佢佢基本上答你你去搵Mentor/同學問，上堂唔會跟課程內容教，初學者會比較吃力

立林先生
初學者我會比較建議跟佢，佢比樓上嗰個教得詳細好多，都有出面上堂既感覺，而且強調人人有份永不落空，俾個個都有機會講，但評分標準比前者嚴格

奧村先生
Error 404

奧村先生
都係教Oral為主，但係未俾佢教過

希望嚟梗兩年你讀得開心😃

屎屎屎U 外判咗比人做啦

你拎住主科2，選修有3-4都比佢水你讀

利申：ES學生

Cccu 九龍塘上堂既學生 要邊樣先至預約到睇牙

打電話book

邊到有呢個電話

你上網搵下，如果TF嘅話TF office有張嘢寫晒啲電話

有參加既 17DSE

我想問交埋剩低嘅學費除咗係櫃員機交可唔可以排隊去counter交？

幾時有ocamp

26-28

今年year 2 如果quit要點做

上aims withdrawl study

入JS就冇死嫁啦

今年照舊無OCamp，所以唔使問JS有無

年年都係oday onight嫁啦

算啦，其實講得難聽啲就係前輩們集體自hi大會，夾硬做場大龍鳳出嚟俾班日本人老師睇😂

另外順便講下JS每年既活動啦

一般嚟講，每年既前輩們都會搞以下活動

O day (開學典禮前後)
O night (一般係SemA Week4-5左右)
朗誦比賽
Singcon
Afureko配音比賽

至於到暑假JS也會舉辦唔同既Study tour可以俾你去日本學習日文/當地文化，通常2個星期到大概1個月左右，但呢幾年主要集中喺中部北陸/關西/中國四國/九州地區為主，關東都無乜點見過

我唔記得有無野有搞但漏左無講

有冇人報左communication and public relations？
求相認

當係返去見下sensei都冇話唔好既

小弟yr1 冇好好讀書，
兩個sem都食左屎，
yr1 Cgpa得3.0。

係咪冇得上翻ugc degree？
定係 yr2 要 aim 爆4啊?@@

想入CityU 既 accounting...

Hi

Design in cultural context定中日韓(得日本tutor ? 差呢個domain 想讀嘅都撞哂時間

DCC好easy A 要揀gaga tutor

中日韓好多Tutor都會教，但係就唔好揀日本人Tutor教姐

求TG 有野想問

有冇TG 😂

想問下幾時整學生證?

有冇人讀event 我成個孤兒仔咁

有冇人讀PAM

想問下幾時reg day？
佢比我既文件上面都冇寫 email又冇send過比我

有無人讀isd?

想讀文化研究，應唔應該walk in?

意思係文化研究好唔好

好似舊年既新科
好唔好指既係升u既話
應該冇咩人答到

呢科不嬲少人讀

幫朋友問 如果想year 1 去cu既科例如 social science 有無機？ 有冇人成功過？thx！

你講完有啲灰灰地 好似中左伏咁

少人讀競爭細 想入翻邊科？
只可以話教得呢科既老師個個都有料 淨係上堂唔夠 考試之前一定要預時間溫習 肯讀肯背就一定唔差

留低tg可能會有啲好熱心嘅pam mentor 揾你呢
#曲

有冇2018asw year 1嘅同學仔啊

Year1,Hello

其實自己因爲一啲原因都無信心入到大學
係想讀完副學士所以去考政府工

有冇人讀應用中文？
好似無乜人講

同問，佢又係叫我返屋企等電郵 有冇人有確實日子？

今年cimp有無搞細o

Cicy😂 rip
巴打你係邊屆

有冇sci巴絲
啲老師好唔好

之前In我個老師好似幾好人

有無讀psy嘅巴絲

mary是最好的 你有offer未？

ok 勿相認

Btw細O好似好遲 你會唔會報吓其他ocamp玩?

來緊psy asso year 2

嘩師兄你好 可否留contact到時有難題問你得唔得

放心 開學會有mentor負責幫你地解決問題
到時問佢地就得

好啦 你覺得課程如何 難嗎

只能講果然係asso 真係派grade
但sem 1都失左少少手

你係mentor？

係咪背野就得架喇？

大部分係
但sem 1有科英文 有啲麻煩的online task 記得做好啲就ok

好啦 謝謝你師兄
你year2都加油啦

你夠credit咪得
不過小心睇下你差咩domain A2 course
可能下個sem多人搶

有冇2018 year 1嘅同學仔今日收到email?

好似好複雜好多嘢搞

封信好長，有冇師兄姐分享下有咩要注意/重要事情

Sw/sw12/sw3?

Sw2*

咩黎？

封email有個Programme Code (ASOCSCSW_ )

始終想報asw ocamp啊
好似識多啲人 實習有人陪
btw有冇asw tg啊

好似冇人開過asw tg grp

點解我未收到嘅

你會唔會報返Asw ocamp？
我聽師姐講asw人最好報返asw camp

我都未收到
封信有咩Details？

但之前問過啲helper好似九月尾十月先搞

關於enrolment 通知你幾時返去整學生證

我只係諗住可以識多小小人
做Project都搵到Partner
我In嗰陣啲師姐話yr1 yr2對嘅同學會唔一樣
佢地就話報好啲
不過個師姐話佢冇份搞camp唔知時間

幾號整？

點解我都收唔到

我係16

好啊 有冇人識開？
好小用tg

好似係但又好似唔係

有啦有啦啱啱收到
16 號！
好彩姐因為我18號去旅行

16號嗰個乜黎 一定要去？

我16註冊但去左旅行 要打去邊到改？

打擾一下 想問有冇人知睇aims master class啲cge 全部都寫 not for cohort 2018
有冇師兄姐教下路

應中hi

Year 2

我地啱啱先完實習 所以每年都係九月尾十月搞

自求多福啦ching

大概幾時開始報

我都想問

有心上U你咪用retake返個3返來囉
唔好俾大學有機會挑剔到你

打返去問自己division

有冇應中嘅師兄師姐可以講下前路點 難唔難讀

有冇social science既同學仔 點解ss冇乜人既

因為真係比起以往冇乜人
以往過百而家7x搞到上面要開會

知唔知咩事 賣盤？

GM人今年grad左 下年入番city 有咩隨便問

開左學先有得報 9月1 o day 會講

想問你系讀雙語傳意嘅咩？🤔

同學唔好亂講喎
831 oday
16-18 會有ocamp人返去宣傳，到時yr1同學仔再問

幫人問
fm學費 擬修讀的學分數目應該點填？

交完錢然後話等8月中收email 但咩聲氣都無既

我都未收到啊 今朝打去問 佢話陸續send緊

再等下啦

返去整學生證個日唔得閒可唔可以推遲？

我打左去問 佢話唔得
只可以搵人代你去

如果呢幾日都返唔到去 咁可以點報？

Reg day有咩特別野要帶

有Google Link網上報咗先
收費就開學先收

我想問下如果過左15號都未up相會點？

我upload唔到

唔俾你讀，錢都冇得退...

係咪拎完學生證就走得

係

有無JS同學仔

琴日先send封email黎就要即刻up相係咩玩法

等開學

定係有oday

在，又係我

準備入去比人屈機

想知難唔難讀

聽人講入到去真係會比人屈機然後讀得好辛苦

利申 日文hea住學過一排 呢加應該N5都無

ocamp係咪已經過曬

幾時要揀上堂時間嗰啲
咩都唔知

你上ig fb睇下你想參加嗰個ocamp仲有冇得網上報

交錢申請嗰日 成班人圍住不停問我讀咩科
嚇到我唔敢去 急急腳走

聽聞reg科要鬥快搶
幾時上網搞

我都唔多知reg科啲嘢
btw今日我去整學生證仲有啲ocamp搵緊人

頭先login cityu aims 已經有schedule

thx巴打

有冇PAM嘅同學 去唔到OCAMP又去唔到開學禮
想識番啲pjmate

pam班熱心組爸做咩冷落左你咁慘啊

冇記錯樓豬都係pam

Hallo 我係

由9點上到4點
中間得十分鐘
點食飯？

痴撚線我一個星期番得3日
仲要一日勁少堂

係冇報名 志同道合嘅人一齊讀書

搵*

又入唔到AIMS

我要返五日

我返4日
禮拜三得一堂

N賤？

咩campus

九龍塘

屌我九灣仲諗住我可以扮下大學生

過三爆四咪唔洗扮

你地咪咁開心住
得12cred既話其實仲有科英文未show omly

大學生都好扮
努年兩年就得啦

我會

咁如果我cre得12 即係上返3個鐘英文

英文嗰科係咪要自己嗰日reg？？？

利申乜柒都唔知

唔洗,只係office未reg比你地

thx巴打，有冇reg科流程？
乜鬼都唔知，唔想番足五日

無謂reg尼reg去,同返自己班d人上揾穩定gp mate好過

我都係

有無讀marketing

交錢同註冊都未見過mkt嘅人 係咪好少人讀

year1 同學仔嗎

Sem 1係咪咩都唔洗reg?

仲有冇機會改時間
要番兼職……

真係要就paper add drop轉

有冇巴打讀mkt 又係乜ocamp oday都冇報
想識下人 吾想第一日做自閉仔

我js year2 幫手答句
又唔洗驚俾啲N1,N2屈到臭嘅
因為考核嘅內容唔會一嚟就好難
係冇位俾佢地show off啲文法,生字咁
如果present 個時硬要show off日文有幾勁, 反而有反效果
但教學嘅節奏比較快,有啲唔熟嘅chapter就即刻溫 咪拖
每個人能力唔同,但0基礎 俾啲心機都唔會handle唔嚟

Pam

同問

我都係isd 但我5日既

可以咁講
如果你想早啲讀ge可以照reg既

yes

Ching有冇興趣相認

tg?

Year 1係咪都要reg科？

有冇yr1 GLSCM嘅同學仔 求相

共勉之
話說有無tg/wts gp

any ching讀CUS?

想問下學校比我地新生個timetable係咪一定無得陏d堂？每日返去上一堂

hi

追下我之前留言，應該答到你😂

啱啊，不過考核既內容拉Curve都拉得好甘下，聽之前啲人話就算全部加埋總共有70幾80分個Grade拉完都係得B甚至B-出嚟

仲有小心言行舉止，一唔小心好容易會出事

我有tg但冇開whatsapp gp

係到一次過答曬大家有關reg科既疑難雜症啦

1) 咩係reg科？

成件事就係搵堂上 砌靚ttb 讀夠credit meet requirement畢業

year 1既通常學校會根據你既dept reg一科cge比你，譬如AABCKE/KC/JE/JC既話會pre reg中日韓

某啲major係要自己reg core，又有啲會係學校同你pre reg埋。

之於點知學校會唔會幫你pre reg core我就真係唔清楚，因為我major係學校同我pre reg曬，換言之我係冇自己reg過core的 依到要留返比其他人答

2) 幾時reg？

首先要上aims睇返自己個time ticket，

Course Registration>Registration and Time Ticket 就可以睇到自己幾時幾點要reg科，大家做好心理準備啦

Year 1既同學仔如果有心調時間／reg多科GE，請睇睇以下時間表：

Time ticket分三個period，

First Period係for all courses except CGE courses, 即係如果係需要自己reg core／轉時間既同學仔就需要係first period上去add drop

Second Period係for CGE and all other courses, 通常大家都係依個時候reg CGE行先

Third Period就係所有core同CGE都可以係依個period入面add drop

人人既time ticket都會唔同，雖然同一科既人好多時個time ticket都一樣，但大個仔大個女喇 自己上去睇下make sure唔會柒左過曬時間reg唔到

所以懇請大家做add drop前一定一定要睇清楚自己啲time ticket！！

3) 點樣reg？
Add Courses 詳見demo (00:45開始)

特別係想調core時間既同學仔，因為學校已經pre reg左比你既關係，
你要drop左先

都係睇demo啦 (00:45開始)

CGE既add drop同一樣玩法

係reg之前要睇返自己既時間表，你想reg嗰科個時間有冇撞左你本身啲堂，如果唔係會fail

譬如有科core星期三朝早十點到十一點五十上堂
而你想reg多科CGE中日韓既上堂時間係星期三朝早十點到十點五十分
咁兩科撞上堂時間就reg唔到架喇
所以要上master class schedule到睇清楚啲時間會唔會同你本身個TTB撞左

之於master class schedule係aims既find a page到search就得，
必須要by campus (CCCU Main Campus/ CCCU Telford Annex)咁搵，如果你係德福上堂但係reg左main camp啲classes又係會fail

如果淨係想睇CGE既就tick埋 Show CCCU English Language and General Education Courses ONLY

4) 想砌靚ttb，點知自己啲core可唔可以轉時間？

我既理解係咁樣，
上到master class見到係白底既courses就代表唔可以web add drop，要paper add drop
paper就煩好多 要印出黎比dept嗰邊批 而且唔係合理理由都唔會比你轉到班
所以話如果你上到master class見到自己想轉嗰科係白色底既，咁你都係疊埋心水乖乖地返去上堂吧啦

如果係紅底就代表可以web add drop，到時睇返你想轉嗰班仲有冇availabilities，有冇limitations (eg only for programme xxx/ only for 20xx cohort等等，如果確認冇問題就可以開開心心砌靚時間表佢啦 )

有關reg科既我暫時淨係諗到咁多 歡迎大家再補充

CGE方面 我自己讀過中日韓，psycho，social deviance同climate change
core compulsory係中挑

你地問 我盡答

利申 KE今年上岸 有關core既我可以答埋

(ref #879)
我既理解係咁樣，
上到master class見到係白底既courses就代表唔可以web add drop，要paper add drop
paper就煩好多 要印出黎比dept嗰邊批 而且唔係合理理由都唔會比你轉到班
所以話如果你上到master class見到自己想轉嗰科係白色底既，咁你都係疊埋心水乖乖地返去上堂吧啦

如果係紅底就代表可以web add drop，到時睇返你想轉嗰班仲有冇availabilities，有冇limitations (eg only for programme xxx/ only for 20xx cohort等等)

如果確認冇問題就可以開開心心砌靚時間表佢啦

web add drop core既話dept應該係唔理的 好似係
利申 未試過

好長盡 thanks

03:51 補充
因為demo係city既web add drop demo黎，CCCU玩法一樣，但驚大家到時搵唔到CCCU啲course既CRN (即係reg科要入嗰抽數字)

大家上master class嗰陣記得select返main camp定telford，咁就會出返相應campus既core同埋cge courses
如果唔係會比左City degree啲courses你睇架

記得九龍塘就揀返九龍塘，Telford就揀返Telford，如果九龍塘上但揀左Telford既CGE Course，入左CRN係會出現Error，反之亦然

雖然都好遲覆
但係見你問航空撚應該有入我嗰科
cccu aoal今年 year2
上年cgpa高過3.5
有野問可以揾我

一定多人讀 放心

留意番8月31

想問下咩日子 利申：乜都冇報

唔洗報 開學oday黎

上網有冇詳情睇 定係個日直接返去
感謝Ching

cccu個網應該有 哥日會有師兄姐番去做sharing, 仲會有啲mentor帶下低能遊戲 比個機會你認識下啲同學

我上過去淨係見到有oday 但乜資料都冇

遲下應該有email...

唔洗咁驚

吾該曬Ching

放鬆小小啦 緊張都冇用

見好似好少人讀

最小120

唔會少人讀

咁無野啦 原來咁多人讀 我以為好少人讀

aba第二大program 黎

本身以為冇乜人讀

小膽心！好輕鬆！

如果要調一科既時間係咪要2日都要drop曬

兩日？
你講lecture同tutorial?

如果lecture 係C01 T01咁樣就可以淨係add drop想調嘅堂
如果中間係英文就有多啲限制 例如CA1一定要同TA1/TA2/TA3 唔可以CA1+TB1
要小心啲睇

Hi 係同學仔？

係 竟然有人同我一樣讀呢個全ABA最少人讀嘅program

Year one?

係啊

終於見到同學 無咩人講呢個program

我地係咪冇ocamp 我好驚識唔到groupmate

應該就係冇 我都係 想搵啲師兄師姐問嘢 都幾難

其實第一年所有aba讀嘅野都係一樣
Account 例外 好似係

aadvd係咪真係咁伏

比個tg黎開個gp

讀mkt想問下仲有冇咩soc ocamp玩

有無psy嘅可以相認下

想reg果幾科都撞哂時間
有冇人可以推介下s&t邊科好讀

Climate change唔錯 雖然話係a2 上個sem梁榮武教
不過睇返master class話個lecturer同tutor都係tba 咁就睇車啦

有無人諗住買電腦

Climate change讀咩架大概？背多？ 我中學修ict好想reg it 可惜撞左時間

轉咗讀science?

climate change乜9都有
頭幾堂有chem 有phy 解釋radiation temperature rise嗰啲
尾幾堂又有啲moral野 譬如話邊個係climate change之下既vulnerable party

嚟緊依個sem諗住reg中日韓 想問下邊個tutor會比較好?

TAXX Yumi
TAXXA Kazuyuki
MUXXKAMI Hitoshi

第三個應該reg唔到 撞咗時間 不過照擺埋出嚟

我想問去本校上堂同德福上堂嘅比例大概係幾多

有無PSY人想要大學用書?
我有幾本
有興趣可以平價賣比你
原價350一本, 50一本賣比你
有興趣可以REPLY我依個留言, 我地再TG傾下

你都係？上網搵唔到啲咩 負評多好驚

冇玩o camp 驚識唔到gpmates 既唔洗驚
其實好多人都冇玩到o camp
只要你tutorial class早d返去mark下人得架啦

加上玩o camp多數會同埋degree一齊
識到同timetable機率好低 所以唔需要太擔心

各位新生加油呀

零正評 都唔知點讀落去

唉 本身讀design已經唔係好 凶多吉少 求師兄姐分享啊啊啊

聽佢地講上年得60幾人讀

Hallo

有冇CPR人會去ocamp

收到 eportfolio email ，有用?

聽人話佢唔教中日韓既話除左日文Oral就無野教😂佢喺日文科嗰邊都有點伏

同問 有咩用 可唔可以唔去

想問係year幾用既書？

冇用 唔洗去

Fm要唔要reg科

已經有爸打收曬

Thanks

31號嗰日其實有咩做

想問下雙語傳意嘅科有冇ocamp

No

唔洗

information day
一炮過講解有咩要知
朝早ceremony唔去is ok
我就冇去既

我會去呀

其實sem a係咪唔洗reg

今日睇時間表 加左啲英文堂落去

[member] 其實sem a係咪唔洗reg?同問 [member]

其實有冇話邊科易升上三大？

紅底果d先可以web add/drop，屌咁姐係差唔多全部都冇得調時間。

pam一星期番六日學

hi bro

Year 1 ?

仲要每日番一兩堂

調到變咗唔係返五日

Welcoming Ceremony 唔去會唔會有影響

去左就會浪費你人生兩個鐘

tg 我啦

巴打有冇興趣交換tg？

你7月27有冇返去聽嗰個講解之類既野

有 你識得我？

但我見有Divisional Orientation
去左有無用

自己科緊係要去 唔係點見你啲同學仔

勿相識

佢份人唔係個個接受到
但認真上佢堂會有得著
至少oral係

打錯咗 勿相認

吾你老母

而家賣盤果邊咩情況，係咪要等黎緊畢業既同學先知？
利申: 17 grad 之前成日聽賣盤=gg

AAACS sem a需唔需要reg
另外

Business oday係咪30號

Reg科大日子嚟啦

想reg都無得reg

仲未諗列reg咩